港康碼資料勢送中 私隱例不保障

節錄

港康碼資料勢送中 私隱例不保障

■內地健康碼被視為監控民眾行蹤的工具。

【本報訊】建制派近日要求推港版健康碼，市民憑碼才可出入食肆和商場；政府回應指健康碼只會用於粵港澳三地通關。資訊科技界人士憂慮，健康碼收集的個人資料一旦被送中，將不受本港私隱條例保障，即使被濫用亦無途徑追究。

政府前晚。。。。。。。。。

原供三地政府過關認證

從事大數據技術分析的IT界選委黃浩華指，重點在有否過度收集DNA等個人資料，同時三地政府會如何使用數據，有否資料儲存期限。他認為健康碼獲三地政府互認，數據庫資料必定送中，但資料出境後便不受《個人資料（私隱）條例》保障，「對方仲要係官方機構，唔係普通私人公司，市民可以點追究？」

香港資訊科技界工會主席鄧卓文亦指內地電腦資訊安全劣績斑斑，曾有內地網軍成員被起底，連銀行戶口資料也曝光，質疑港版健康碼強迫港人「自願」把資料送中，難保安全。民主黨立法會議員黃碧雲批評，內地健康碼已淪為監控市民的程式，質疑保皇黨大力推銷港版健康碼是借疫維穩，進行監控。

《私隱條例》。。。。。。。。

連回鄉證張相都俾人拎出來起底binc
你信?

推

（千祈咪做檢測）一人留DNA，全家十八代奶野。廢老做檢測，後生比人拉。

2020仲信政府

廢老：支持健康碼

push

暴政：驗武漢病毒抽DNA係國家安全，唔係兩制事務，有權配合強國防疫提供資料。